Все посты подряд / Хабр
Меню Хабр β Поиск Написать публикацию Настройки Войти
Обновить Все потоки
Статьи
Посты
Новости
Хабы
Авторы
Компании
Все подряд
Открыть список Скопировать ссылку на RSS Сначала показывать
Новые
Лучшие
Порог рейтинга
Все
≥0
≥10
≥25
≥50
≥100
Применить
MakPc2
28 дек 2023 в 20:26 Количество просмотров 7.8K CSS *HTML * Как растянуть элемент #code на оставшуюся ширину? Code Editor tips * {
margin: 0;
padding: 0;
}
body {
background: #202020;
}
.container {
position: fixed;
top: 0;
left: 0;
width: 100%;
height: 100%;
}
.panel {
width: 100%;
height: 5vh;
background: #2d2d2db2;
}
.tips {
width: 30%;
height: 100%;
background: #303030;
z-index: 100;
}
.tips p {
color: #202020;
padding: 1.5vh;
}
.tips hr {
background: #202020;
border: 1px solid #202020;
}
#code {
background: red;
width: 100%;
height: 100%;
} Теги: help Голосование -4
Голосование Добавить в закладки 7
Комментарии 1
IgnatChuker
28 дек 2023 в 18:43 Количество просмотров 6.4K Законодательство в IT Искусственный интеллект Совет Федерации Федерального собрания РФ дал распоряжение Минпромторгу РФ, Минцифры РФ и Альянсу в сфере искусственного интеллекта за месяц подготовить предложения для доработки законодательства в части выделения промышленных данных в самостоятельную категорию и создания правил их использования для обучения ИИ и определения прав на конечные решения. Соответствующие поправки в регулирование авторских прав на продукты, созданные нейросетями, должны быть внесены в Гражданский кодекс РФ в 2024 году. Оба ведомства и альянс должны подготовить поправки к четвёртой части Гражданского кодекса, связанной с регулированием оборота результатов интеллектуальной деятельности, создаваемых с использованием ИИ, включая промышленные решения. Сейчас в этом направлении правовой определённости нет. Однако для реализации проекта необходимо сначала установить, какие данные, используемые при обучении ИИ, могут считаться промышленными. Теги: искусственный интеллектзаконодательствоминпромторгминцифрыальянс в сфере ии Голосование +4
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
Oksenija
28 дек 2023 в 18:18 Количество просмотров 6.5K Научно-популярное Биотехнологии Здоровье Биология Допинг помогает пробить "плато" (застой) в тренировках. Теория отката НЕ к нулю.Многим тренирующимся натрурально хорошо знакомо такое состояние - застой или плато. Конечно, если вам до 30 лет, то у вас (мужчин) растущий организм и огромное пространство в будущем для прогресса. Однако если вам за 40 лет, то и года достаточно, чтобы обнаружить, что вы как белка в колесе, бегаете, тренируютесь, а результаты не растут или даже падают.Я, например, в пробежках, начатых в 2023 году, уже в начале зимы окончательно уперся в потолок. >>Начал бегать с марта 2023. Итог 40 беговых тренировок. Организм не тянет. Это провал? Анализируем и визуализируем данныеВ силовых тренировках такое явление для возрастных натуралов также весьма распространено. При анализе статей и видео от бывших качков "химиков", показавших свои анализы крови в 2023 году и уровнем тестостерона в референсах, однако, не скрывающих, что в недалеком прошлом очень плотно использовали допинг, обнаружилось, что и в "натураху" у них сохраняется часть мышц, наработанных на допинге.Возможно, при попадании на плато, применение допинга позволит в считанные месяцы выйти на новый уровень и остаться на некотором его % после прекращения использования допинга? На счет вреда здоровью, вопрос требует мета-анализа по результатам серьезных научных исследований, но таковых мне не удалось обнаружить. Буду рад если подкинете "пруф" ссылки (но не на блогеров и интернет "докторов" Бергов,) Теги: биохакингздоровьебегтренировкитестостерондопингWADA Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 4
Комментарии 18
vankastor
28 дек 2023 в 14:19 Количество просмотров 4.7K Блог компании Лига Ставок Управление продуктом * Сколько стоит гипотеза?Аналитик не аналитик, если не помогает команде приоритизировать гипотезы.В мире продуктов и маркетинга всегда есть множество идей и гипотез, которые хочется проверить. Но ресурсы команды ограничены, и мы не можем проверить все и сразу. На практике оказывается, что всего 1 из 10 гипотез действительно приносит значимые изменения и окупает вложенные в неё усилия. Если мы выберем неправильные гипотезы для проверки, рискуем потратить время, деньги и ресурсы впустую.Давайте попробуем оценить гипотезы с точки зрения того, сколько они стоят. Предположим что в среднем один участник для компании стоит около 400 тыс рублей. Команда в среднем состоит из 10 человек, то есть 4 млн в месяц. За месяц она может проверить около 2 гипотез. Тогда одна гипотеза стоит 2 млн. Исходя из практики, срабатывает 1 из 10 гипотез, так что одна успешная гипотеза стоит 20 млн.Теперь понятно, какой эффект должна давать каждая новая идея, чтобы окупиться. Нам нужны гипотезы, которые решают ключевые проблемы и способны дать существенный рост.Для приоритезации гипотез мы с командой используем RICE – охват (Reach), влияние (Impact), вера в успех (Confidence), сложность (Effort).RICE Score = (Reach*Impact*Confidence) / EffortВ действительности есть много статей как лучше расставлять приоритеты, вот некоторые из них:Фреймворки по приоритезации задачКак приоритизировать продуктовые гипотезыDHM подход к приоритезации гипотез от Netflix Помните, ваша команда — это инвестиции. Теги: гипотезыуправление продуктомприоритезациябэклог Голосование +2
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 2
denis-19
28 дек 2023 в 14:01 Количество просмотров 5.3K Open source *Разработка под Linux *Управление сообществом *Карьера в IT-индустрии Финансы в IT Организация Linux Foundation опубликовала годовой отчёт. За 2023 год к организации присоединилось 270 новых участников, а число курируемых проектов достигло 1133. За год организация заработала $263,6 млн и израсходовала $269 млн. По сравнению с прошлым годом затраты на разработку ядра Linux снизились почти на $400 тыс. Общая доля затрат, связанных с разработкой ядра, среди всех расходов составляет 2.9% ($7,8 млн). Доля расходов на ядро в 2022 году составляла 3.2%, а в 2021 - 3.4%.Всего на различные не связанные с ядром Linux проекты приходится 64% расходов ($171,8 млн). Наибольший вклад осуществляется в проекты, связанные с облачными технологиями, контейнерами и виртуализацией (25%), а также с сетевыми технологиями (13%). Доли расходов Linux Foundation на проекты, связанные с ИИ, web-разработкой и блокчейном, составили 12%, 11% и 4% соответственно. На поддержание инфраструктуры потрачено $22,58 млн (9%), на программы обучения и сертификации - $18,57 млн (7%), на корпоративные задачи - $17,1 млн (6%), на проведение мероприятий - $14.6 млн (6%), на сопровождение сообщества - $13,5 млн (5%), на международные задачи $2.96 млн (1%). Что касается доходов, то 45% от всех полученных средств ($ 118,2 млн) приходится на пожертвования и взносы, участников организации; 26% ($ 67 млн) - целевая поддержка проектов; 19% ($ 49.5 млн) - поддержка мероприятий и регистрационные взносы на конференциях; 10% ($ 27,2 млн) - оплата обучающих курсов и получение сертификатов.Источник: OpenNET. Теги: linux foundationотчет Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
LightTool
28 дек 2023 в 11:31 Количество просмотров 6.3K Гаджеты Смартфоны Энергия и элементы питания Свежий пример фейковой зарядки, где прекрасно всеПродается под разными брендами, но с единым модельным кодом LYK-882.Обещанные 40 Вт в описании зарядки внезапно распадаются на 20 + 20 ВтОднако вскрытие показывает, что линия там одна, в итоге нам остается только 20 ВтПо тестам вместо 20 Вт едва удается выжать 19 Вт с искусственной нагрузкойСпустя несколько минут зарядка перегревается, и отдача падает до 12 ВтЧто еще забыл упомянуть? Дикие пульсации в 350-380 мВ. Температура на плате, доходящая до 118 градусов. И три приклеенных грузика для утяжеления.Причем грузики приклеены над высоковольтной частью зарядки. Когда двусторонний скотч рассохнется от высоких температур, грузики упадут на плату, после чего владельца ждет красивый фейерверк с искрами, разлетающимся корпусом и сработавшими автоматами в домовом щитке (если повезет).Если нужно больше подробностей и фото - они по ссылке. Из этой же серии можно глянуть на фейковую зарядку Xiaomi с немыслимыми пульсациями в 1,3 В. Все бы ничего, если бы ими не был завален весь Авито и AliExpress. Кто-то же покупает...Берегите себя! Теги: фейкзарядказарядное устройствоaliexpress Голосование +13
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 1
denis-19
28 дек 2023 в 07:43 Количество просмотров 6.4K Научно-популярное Космонавтика Будущее здесь Астрономия НАСА выпустило космический трейлер своих проектов на 2024 год. В видеоролике рассказывается о более чем 15 миссиях, экспериментах и крупных событиях, за которыми стоит следить в следующем году. От лунной миссии «Артемида» до тестов QueSST (тихого сверхзвукового лайнера с «мягким» звуковым ударом) и полного солнечного затмения в Северной Америке 8 апреля 2024 года. Теги: насаартемидалуназатмение Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
Vsevo10d
27 дек 2023 в 21:57 Количество просмотров 9.2K История IT Социальные сети и сообщества А давайте в уходящем году вспомним ушедшие от нас интернет-ресурсы, технологии, продукты?8 ноября 2023 года объявил о своем закрытии Omegle – популярнейший из сайтов для демонстрации половых признаков бесплатных аналогов всем известной чатрулетки. По адресу теперь находится пафосная заглушка с могильной плитой и ницшеанским эссе от создателя, суть которого - "сайт проиграл тьме, в которую превратился Интернет, а автор тяжело это переживает, не хочет потворствовать творящимся в немодерируемых видеочатах гнусностям и ловить инфаркт в 30 лет". Этим и закончились без малого 15 лет истории ресурса.Также где-то в середине этого года перестал поддерживаться (а теперь уже и разделегировался) bidla.net – уникальный в своем роде развлекательный фишки-яплакал-подобный ресурс для гопников. Забавный для стороннего наблюдателя и совершенно неироничный для 9000+ зарегистрированных пользователей, он остался лишь на чекпоинтах интернет-архива aka Wayback Machine:Рекомендуется увеличить и с любопытством разглядыватьТакже, после пары часов проклятий, автор этих строк переустановил Windows с 8.1 на 11, поскольку первую с самых ближайших чисел календаря больше не поддерживает Steam - важная часть современной жизни.А что еще поменялось для вас на просторах Интернета и других сетевых инфраструктур в этом году? Теги: отключение сайта Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 1
nin-jin
27 дек 2023 в 18:35 Количество просмотров 9.6K Веб-разработка *JavaScript *TypeScript * Выводим Мурыча на чистую водуТоп перлов:В JS нет переменных и присваивания, но есть потокиВсе числа выделяются в кучеTS не годится для разработкиlet и const - главные перфоманс ботлнеки Упоминаемые материалы:Исправление Object.assign в TSБенчмарк деструктуризацииИмперативный язык с формальными проверкамиЯзык с мощным метапрограммированиемСравнение редакторов документовМета-сслыки:Форум Гипер Дев: https://t.me/h_y_o_o$mol_news: https://t.me/mol_newsДонаты: http://boosty.to/hyoo Теги: МурычСообществоСпецификацииСрачи Голосование -10
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 4
denis-19
27 дек 2023 в 17:56 Количество просмотров 9.2K Информационная безопасность *Тестирование IT-систем *Тестирование веб-сервисов *Финансы в IT Angara Security проанализировала более 200 реализованных проектов и конкурсных процедур в сфере анализа защищенности данных за 2022-2023 годы и выяснила: около 60% проектов по анализу защищенности реализуется в рамках двух ценовых сегментов: от 500 тыс. рублей до 1 млн рублей (23,7%) и от 1 млн до 2 млн рублей (37%);по сравнению с 2022 годом доля проектов в отмеченных ценовых сегментах выросла в среднем на 65%;услуги анализа защищенности наиболее востребованы среди финансовых организаций и страховых компаний (около 40% проектов и конкурсных процедур), телеком- и IT-компаний (28,8%).ИБ-эксперты отметили спрос на решения для мониторинга эффективности средств защиты информации на внешнем периметре, поэтому на рынке также востребованы услуги комплексной симуляции кибератак (red team) с проверкой реакции сотрудников внутренних SOC-центров и ИБ-подразделений в филиалах крупных компаний. Также растет спрос на анализ защищенности в режиме «белого ящика». Такие пентесты выявляют практически все уязвимости приложений и имеют наибольшую эффективность.Среди перспективных направлений в сфере анализа защищенности аналитики Angara Security также отмечают автоматизацию проверок, которые могут проводиться без привлечения экспертов, а также объединение в комплексные услуги пентестов инструментов OSINT и анализа фишинговых атак, управление поверхностью атаки внешнего периметра, сопоставление актуальных для отрасли техник и атак. Теги: Angara Securityпентест Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
daniilshat
27 дек 2023 в 17:46 Количество просмотров 7.9K Машинное обучение *Искусственный интеллект Apple выпустила нейросеть Ferret, предназначенную для работы с изображениями. Она принимает на вход фотографию, определяет на ней объекты и может отвечать на уточняющие вопросы. Компания опубликовала код Ferret на GitHub.Пользователям доступны модели Ferret-7B и Ferret-13B с различным набором параметров. В основе также используются LLaVA и Vicuna. Нейросеть анализирует изображения на входе и может давать подробные комментарии. К примеру, можно спросить, что находится на фотографии или задавать другие уточняющие вопросы.Код моделей и всё необходимое для локального запуска опубликовано в открытом репозитории Apple. Компания отмечает, что обучала нейросеть на восьми GPU A100 от Nvidia с общим объёмом памяти в 80 ГБ. Разработчики подготовили инструкцию по дополнительному обучению моделей на меньшем количестве оборудования. Теги: appleferretнейросетимодели машинного обученияискусственный интеллектмашинное обучение Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 5
Комментарии 0
molyanov
27 дек 2023 в 17:43 Количество просмотров 6.9K Интернет-маркетинг * Что делать, если клиент постоянно просит сделать какую-то вредную фигню?— Давайте добавим на первый экран 800 ключей в прямом вхождении и сделаем розовые кнопки на зеленом фоне, будет круто!Вы начинаете возражать, а клиент даже слушать не хочет. Как быть?Надо понимать, что если такое происходит, значит, клиент вам не доверяет. Он не видит в вас крутого спеца. Он считает, что разбирается в диджитале лучше вас. Он нанял вас как руки, а не как голову.Поэтому всякие «это не сработает, это плохо, так не делают» — на него вряд ли как-то повлияют.Самый надежный способ избежать этого — прокачивать репутацию. Чем мощнее вы в глазах клиента, чем более вы востребованный специалист, чем дороже стоят ваши услуги, тем чаще ваще мнение будут принимать за истину.Берите 100500 тысяч в час — и спорить с вами будут гораздо реже =)А если вы уже попали в такую ситуацию, и качать репутацию некогда, то придется искать объективные аргументы, почему предложение клиента плохое.Объективные — это те, которые опираются на статистику, исследования, результаты тестирований. Или хотя бы на мнение людей, которых клиент считает авторитетными.— Вот исследование, которое показывает, что такие цвета людям не нравятся, и они будут уходить с сайта— Вот мы тестировали эту гипотезу — и она не работает, конверсия упала— Вот статистика с другого моего проекта, где мое решение сработало на 53% лучше вашегоС такими аргументами шансы отговорить клиента делать фигню значительно повышаются. Теги: клиентыфрилансудаленная работаотработка возражениймаркетингконтент-маркетинг Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 2
DataBanksy
27 дек 2023 в 16:41 Количество просмотров 7.2K Анализ и проектирование систем *Big Data *Визуализация данных *Читальный зал Свежие рейтинги платформ BI или это что-то новое?Несколько дней назад наша команда увидела интересный, назовем это словом «слив», в одном из профильных телеграмм каналов. Речь идет о круге Громова и о ее части, связанной с выполнением вендорами конкретного технического задания. Судя по картинке, есть те кто справился с задачей на 5+, а есть те, кто вроде бы входит в топ 5 платформ, но при этом задачу решил на троечку. Как такое возможно? Науке пока неизвестно, пока есть только цифры!Круг Громова - выполнение ТЗ (пилота) разработчиками BI платформ Попробуем в этом позже разобраться. А пока очень интересная расстановка сил. Не увидели ребят из Яндекс и огорчились сильно низкой позицией Визиолоджи, неужели рисковали и делали пилот на сыроватой третьей версии? С другой стороны радует готовность платформ и уровень команд от PIX, Альфа и Cubisio. Попробуем позже получить доступ к полному отчету и посмотрим, какова расстановка в самом круге! Всех с наступающими длинными праздниками! Теги: аналитикабизнес-анализbiрейтингиКруг громовааналитика данныханалитические системыбольшие данныеbusiness intelligencebusiness analysis Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
Ближайшие события Серия занятий «Тренировки по алгоритмам 5.0» от Яндекса Дата 1 марта – 19 апреля Время 19:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Тестировщики, выбирайте себе команду по вайбам на Хабр Карьере Дата 18 – 24 марта Время 09:00 – 23:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
«GoCloud 2024. Облачные грани будущего» — IT-конференция Cloud.ru про облака Дата 21 марта Время 09:00 – 18:00 Место Москва • Онлайн Подробнее в календаре
Бизнес-завтрак «Как закрыть IT-вакансию, которая висит больше 2 месяцев» Дата 21 марта Время 10:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «TypeScript в Node.js для server-side приложений» Дата 21 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Вебинар «Алгоритм SPF в протоколах маршрутизации OSPF и IS-IS» Дата 21 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Московский туристический хакатон Дата 23 марта – 7 апреля Место Москва • Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Модели данных, ORM в Битрикс24» Дата 25 марта Время 17:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Урок «Эффекты в Scala на примере ZIO» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Вывод в production. Разворачивание ML-модели в Docker» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Открытый урок «Job interview на вакансию Golang Developer Middle» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Взаимодействие с базами данных и миграции в Go» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Вебинар «Особенности индексов в колоночных БД на примере ClickHouse» Дата 26 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Онлайн-презентация «GitVerse: открой вселенную кода» Дата 29 марта Время 10:00 – 13:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Firebird Conf: конференция для разработчиков и администраторов СУБД Firebird Дата 6 июня Время 09:00 – 20:00 Место Москва Подробнее в календаре
Влево Вправо atomlib
27 дек 2023 в 16:14 Количество просмотров 7.8K Копирайт В 2011 году после облавы на резиденцию Усамы бен Ладена в Абботтабаде и его последующего убийства спецслужбы США разжились личными пожитками террориста №1. Среди нажитого непосильным трудом оказались компьютеры, носители которых были наполнены файлами.Один из популярных форматов мемов — запостить какую-нибудь абсурдную картинку и заявить, что ЦРУ обнаружило её на жёстком диске бен Ладена. Такой вид шутки популярен и всегда вызывает улыбку.Корни этот мем берёт из реальных отчётов ЦРУ. Рассказывается не только про переписку Усамы, его дневники и личный видеоархив, но также про видеоигры, фильмы и даже порнографию на его компьютере.Последний тип файлов ЦРУ никогда не опубликовало, несмотря на все публичные законные запросы. Остальные данные выложены в 2017 году на сайте ЦРУ на специальной странице. В числе прочего в архиве собрана 121 серия «Тома и Джерри».С 1940 по 1967 год был снят 161 выпуск про бытовые конфликты кота и мышонка. Сайт ЦРУ — один из самых полных законных источников классических эпизодов «Тома и Джерри» в американском Интернете. Второе место принадлежит сервису HBOMax, где за плату предлагают лишь 82 серии.Таковы издержки копирайта, который учитывает мнение всех правообладателей. Теги: Усама бен ЛаденЦРУхранение данныхстриминговые сервисыTom & JerryТом и Джеррикопирайтлицензирование контентаанекдотымультфильмы Голосование +8
Голосование Добавить в закладки 4
Комментарии 0
denis-19
27 дек 2023 в 14:31 Количество просмотров 6.6K IT-эмиграция Управление персоналом *Карьера в IT-индустрии Финансы в IT Сан-Франциско и Нью-Йорк остаются главными центрами инноваций и магнитами для высококвалифицированных IT-специалистов в США. Однако и разные другие города США и Канады очень быстро наращивают свой пул IT-специалистов. Эксперты Visual Capitalist на основе доклада компании CBRE подготовил инфографику, на которой показаны локации двух стран с наибольшей численностью таких IT-кадров. Во внимание принималось более 20 технологических профессий от разработчиков ПО до сисадминов и специалистов по работе с данными.Как отмечают аналитики и профильные эксперты, самые крупные рынки отличаются высоким уровнем образования и большой долей молодых специалистов. У 45 из 50 топовых локаций этот уровень выше среднего по странам.Большинство IT-специалистов (почти 60%) заняты в нетехнологических отраслях. В целом в Северной Америке насчитывается 7,1 млн IT-специалистов.Главный айтишный технохаб региона — область залива, включающая Кремниевую долину. Здесь присутствует 407 810 айтишников (в 2021 году было 378 870). Кроме того, здесь айтишникам платят самую высокую годовую зарплату по США ($185 425). Далее идут Сиэтл ($172 009) и Бостон ($121 794). Третьим по величине технохабом Северной Америки является канадский Торонто. Теги: it-специалистсшакремниевая долина Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 2
denis-19
27 дек 2023 в 13:51 Количество просмотров 5.9K Open source *GitHub *Rust *Разработка под Linux * На GitHub вышел проект загрузчика файлов (file downloader) Caracal, написанный на языке программирования Rust. Исходный код проекта Caracal распространяется под свободной лицензией GNU.Текущая версия утилиты Caracal имеет поддержку HTTP/HTTP, SFTP и MinIO.Для сборки Caracal необходимы инструменты и пакеты:rustc, cargo, pkg-config и libgit2.Пример использования Caracal:# show usage
caracal help
# download a file from HTTP server
caracal https://www.rust-lang.org/
# download multiple files from HTTP server
caracal https://example.com/a.tar.gz https://example.com/b.zip
# copy a file from local file system
caracal /etc/os-release
# download a file from SFTP server
caracal sftp://my-ssh-server/etc/os-release
# copy a file from MinIO server
caracal minio://myminio/path/to/file
# download multiple files from different services
caracal \
/etc/os-release \
https://example.com/a.tar.gz \
sftp://my-ssh-server/etc/os-release \
minio://myminio/path/to/file
# download multiple files from different services and put them in directory /tmp/downloads
mkdir -p /tmp/downloads && \
caracal -D /tmp/downloads \
/etc/os-release \
sftp://my-ssh-server/etc/os-release \
minio://myminio/path/to/file \
https://example.com/a.tar.gz Теги: rustCaracalfile downloader Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 3
Комментарии 0
denis-19
27 дек 2023 в 12:40 Количество просмотров 5.3K Научно-популярное Космонавтика Будущее здесь «Роскосмос» рассматривает предложение Российской академии наук о создании двух аппаратов «Луна-27» в целях повышения надежности. Об этом СМИ сообщил глава «Роскосмоса» Юрий Борисов.«[Российская] академия наук вышла с предложением сделать два спутника ‑»Луна-27а» и «Луна-27б» — для надежности и для гарантированного выполнения этой миссии. Мы сейчас рассматриваем их предложение, но тем не менее 2028 год, безусловно, в сроках стоит», — сказал Борисов в интервью «России-24».По словам Борисова, место для посадки аппаратов «Луна-27» определит орбитальная «Луна-26», работа над которой уже идет полным ходом. «Запуск планируется в 2027 году», — добавил глава Роскосмоса.Борисов напомнил, что ситуация с «Луной-25» сильно расстроила всех работников сферы, особенно молодой коллектив НПО им. С. А. Лавочкина. «Но переживания надо отложить в сторону и засучив рукава работать над новым проектом», — подчеркнул он.11 августа 2023 года с космодрома «Восточный» состоялся запуск ракета «Союз-2.1б» с первой российской миссии на Луну — межпланетной автоматической станцией «Луна-25».20 августа 2023 года «Роскосмос» объявил о потере межпланетной автоматической станции «Луна-25». По данным ведомства, аппарат перешёл на нерасчетную орбиту и прекратил своё существование в результате столкновения с поверхностью Луны.21 августа 2023 года гендиректор «Роскосмос» Юрий Борисов заявил СМИ, что основной причиной крушения станции «Луны-25» стал сбой при отключении двигателя. Теги: Лунакосмосроскосмос Голосование +4
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 1
denis-19
27 дек 2023 в 10:12 Количество просмотров 5.9K Open source *Python * Состоялся релиз статического анализатора Mypy 1.8 (pypi.org). исходные код проекта выложен на GitHub под открытой лицензией MIT.Новый выпуск проекта включает в себя новые функции, улучшения производительности и исправления ранее найденных разработчиками ошибок. Mypy — статический анализатор типов для Python, который позволяет находить ошибки несоответствия типов в коде. Впервые инструмент Mypy показал Юкка Лехтосало на PyCon в октябре 2012 года. В декабре 2012 года вышел первый релиз. В 2016 году инструмент поддержал создатель Python Гвидо ван Россум. В феврале 2023 года вышла версия 1.0, а в марте 2023 — версия 1.1.1. Теги: Mypy 1.8mypy Голосование +1
Голосование Добавить в закладки 7
Комментарии 0
dhppc
26 дек 2023 в 21:12 Количество просмотров 8K Интернет-маркетинг * Постулат о том, что для исполнение закона о маркировке рекламы каждый участник рекламной цепочки обязан отчитываться в ОРД большинству участникам рынка запудрил мозги, спутал карты и направил по неверному пути. Например, если в лоб выполнять данное условие, вытекающее из статьи 18.1 закона о рекламе 38-ФЗ, то для цепочки РД-РА-РР каждый участник рекламной цепочки должен отчитываться в своем ОРД. Однако на практике это приведет к дублированию данных, которые будут поступать из ОРД в ЕРИР. Например, за договор РА-РР отчитаются РА со своей стороны в своем ОРД и РР со своей стороны уже в своем ОРД.Важно понимать, что для Роскомнадзора и исполнения закона о маркировке нужен отчет в ОРД только за каждую отдельную связку (договор) в рекламной цепочке. В итоге за связку (договор) РД-РА должен отчитаться либо РД либо РА, а за связку (договор) РА-РР должен отчитаться либо РА либо РР. Естественно, кто будет отчитываться за текущий договор (связку) должно быть закреплено в договоре между контрагентами этого договора. Я всегда принудительно обозначал в своих видеопубликациях и статьях правила игры и подчеркивал, что за каждую связку должен отчитаться тот, у кого Доходный договор, если иное не закреплено в договоре. Я уверен, это помогло вправить мозги многим, направить их по правильному пути при оформлении отчетности в ОРД, уберегло от дублирования данных и лишней трудоемкой работы, которая приводила к дополнительным техническим ошибкам и штрафам со стороны Роскомнадзора. Теги: маркировка рекламыордзакон о рекламезакон о маркировке рекламыотчетность в орд Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
IgnatChuker
26 дек 2023 в 17:40 Количество просмотров 6.7K Софт «Р7-Офис» представила новую версию «Редакторы документов 2024». По словам разработчиков, в обновлённом релизе появились настраиваемые горячие клавиши, улучшена совместная работа с защищёнными областями в документах и новые возможности при работе с CSV‑файлами. В версии «Р7-Редакторы 2024 1.1» чтобы настроить горячие клавиши, нужно отрыть меню — «Дополнительные параметры» — «Сочетания клавиш». В этом разделе меню пользователь может настроить собственные сочетания на такие функции, как вызов меню «Поиск и замена», открытие панели комментариев, чата и так далее.Кроме горячих клавиш в «Р7-Редакторы 2024 1.1»:добавлено уведомление при совместной работе с файлами через сетевые папки. Пользователь видит статус файла при его открытии; реализована защита документа и возможность отметить части, в которых разрешены изменения. Механизм контроля уровней доступа к частям документа интегрирован с LDAP; при сохранении документов в формате CSV можно выбирать тип разделителя. В роли разделителя могут выступать не только запятая, но и точка с запятой, пробел, табуляция и другие варианты;реализована возможность включать или отключать функцию автоматического распознавания формата ячеек при открытии CSV‑файла.можно сохранять файлы даже при активной редактируемой ячейке.Полный список нововведений смотрите на сайте «Р7». Теги: р-7редакторы документовcsvобновленияофисные приложения Голосование +7
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
Назад Сюда
1
...
49
50
Туда
Назад Хабр Facebook Twitter VK Telegram Youtube Яндекс Дзен Язык Настройка языка
Техническая поддержка
© 2006–2024, Habr